講真 無比較就假既 歡迎探討

身邊個個fd都開始為事業打拼 唔少既同學都紀律步隊officer 專科既又起薪30k
自己就quit u 再讀過另一科 晒左三年
好似浪費左好多時間 究竟點可以學d 人講life is a journey, not a race 同睇開d

利申：90後的一群

好難唔比較
但係慾望真係無止境既
到你搵4萬你又同搵6萬既比
再諗點樣可以再搵多d

利申：fg起薪40k

成日覺得某部份係上一代成日提人地個仔女點樣
搞到比較已經係一個風氣

去一個big trip你就明
你會發現社會講咗幾多大話

Detail please

我成日比係因為自己好勝 唔輸得

應該話發現人有好多唔同嘅生存嘅方式
"常識"唔係永遠
社會同人講重要嘅嘢係"受人認同""要追求其他人嘅財富同權力"
事實上 人類除咗"生存"哩樣嘢必須追求之外
冇嘢係"必須"嘅

有時只係見到人地點好
就不斷叫自己學多d 有時間就一係返pt 一係學野
同時 好似又係一隻牛 無去享受過去既青春

其實好簡單。
你諗下掃地, 清潔果堆。佢地平時又點過。
你都話生存唔到, 咁佢地又點解生存到。 (但係排除左佢地其實有幾層樓渣手先啦)。

講真, 人比人, 比死人。
你搵20K的時候又諗30K, 30K的時候又諗40K。呢件事係無窮無儘咁樣去。你係永遠都睇唔到終點。

你話儲錢果D。
儲完, 咁又點。你其實自己係咪真係好唔夠錢駛? 你平時有咩駛費? 有冇諗過陪養d冇咁駛錢的興趣?

其實人的一生。萬般帶不走。即使你儲到錢買一千呎屋都帶唔到落地府。